<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Personalführung on Sascha&#39;s Blog</title>
    
    
    
    <link>/categories/personalf%C3%BChrung/</link>
    <description>Recent content in Personalführung on Sascha&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>&amp;nbsp;</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 15 Feb 2024 23:00:00 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/personalf%C3%BChrung/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Open Access Publication: Quiet Quitting (DE)</title>
      <link>/posts/publication-quiet-quitting/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 23:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>/posts/publication-quiet-quitting/</guid>
      <description>
        
          &lt;img src=&#34;/publications/images/EMBA_1.png&#34;/&gt;
          
        
        
        
          A masters thesis created in 2024 about Quiet Quitting. Including a precise scientific definition of the term and measures companies can take to prevent the problem and stop economic loss.
-&amp;gt; Link to publication (DE)
          
        
        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quiet Quitting (DE)</title>
      <link>/publications/quiet-quitting/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 23:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>/publications/quiet-quitting/</guid>
      <description>
        
          &lt;img src=&#34;/publications/images/EMBA_1.png&#34;/&gt;
          
        
        
        
          Eine Studie von Gallup mit der Fragestellung, wie viel Bindung Mitarbeitende zu ihrem Unternehmen haben, kam 2022 zu dem Ergebnis, dass 87 % der Arbeitnehmenden in Deutschland eine geringe bis keine Bindung aufwiesen und dass dies einen wirtschaftlichen Ausfall von bis zu 151 Milliarden Euro bedeutete. Währenddessen prägte die Generation Z den Begriff ‹Quiet Quitting›, der eine Massnahme gegen übertriebene Erwartungen an Arbeitsleistung ist und eine Distanzierung gegenüber den Arbeitgebenden bewirkt. Medien wie auch die bisherige Literatur übersetzen ‹Quiet Quitting› frei mit ‹innere Kündigung› oder ‹Dienst nach Vorschrift›. Es erscheint daher notwendig, wissenschaftlich zu durchdringen, was Quiet Quitting ist und wie Firmen ihm entgegensteuern können. [...]
          
        
        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Access Publication: Problem Areas in Distance Leadership (DE)</title>
      <link>/posts/publication-problem-areas-of-distance-leadership/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 17:47:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>/posts/publication-problem-areas-of-distance-leadership/</guid>
      <description>
        
          &lt;img src=&#34;/publications/images/CASINL_2.png&#34;/&gt;
          
        
        
        
          A seminar paper I created in 2022 about the problem areas of distance leadership. The paper includes a model for a better understanding for scientists, HR departments and curious leaders.
The results describe that technology is todays transport vehicle of social presence. Trust is influencing added value and prerequisite of innovation. As well as innovation is impeded by control and control mechanisms.
-&amp;gt; Link to publication (DE)
          
        
        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Problemfelder der Personalführung von Remote Teams (DE)</title>
      <link>/publications/problemfelder-distance-leadership-de/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 17:14:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>/publications/problemfelder-distance-leadership-de/</guid>
      <description>
        
          &lt;img src=&#34;/publications/images/CASINL_2.png&#34;/&gt;
          
        
        
        
          Die Coronavirus Pandemie ist vorüber und Arbeitgeber drängen sanft die Belegschaft zurück in ihre Büros, wovon jedoch nicht alle Mitarbeitenden begeistert sind. Elon Musk (CEO Tesla) und Parag Agrawal (CEO Twitter) sind verschiedener Meinung zur Thematik Remote Work. Musk ruft die Belegschaft von Tesla zurück ins Büro und Agrawal verkündet, dass alle Twitter Mitarbeitenden remote arbeiten dürfen, dies jedoch eine grosse technologiebedingte Umgewöhnung mit sich bringen wird. Eine von der Credit Suisse in Auftrag gegebene Studie kommt zu dem Schluss, Remote Work würde der Innovationskraft von Unternehmen schaden. Und Musk behauptet derweilen, Unternehmen mit Homeoffice hätten in den letzten Jahren nichts neues erfunden. [...]
          
        
        </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>