<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Publications on Sascha&#39;s Blog</title>
    
    
    
    <link>/publications/</link>
    <description>Recent content in Publications on Sascha&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>&amp;nbsp;</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 15 Feb 2024 23:00:00 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/publications/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Quiet Quitting (DE)</title>
      <link>/publications/quiet-quitting/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 23:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>/publications/quiet-quitting/</guid>
      <description>
        
          &lt;img src=&#34;/publications/images/EMBA_1.png&#34;/&gt;
          
        
        
        
          Eine Studie von Gallup mit der Fragestellung, wie viel Bindung Mitarbeitende zu ihrem Unternehmen haben, kam 2022 zu dem Ergebnis, dass 87 % der Arbeitnehmenden in Deutschland eine geringe bis keine Bindung aufwiesen und dass dies einen wirtschaftlichen Ausfall von bis zu 151 Milliarden Euro bedeutete. Währenddessen prägte die Generation Z den Begriff ‹Quiet Quitting›, der eine Massnahme gegen übertriebene Erwartungen an Arbeitsleistung ist und eine Distanzierung gegenüber den Arbeitgebenden bewirkt. Medien wie auch die bisherige Literatur übersetzen ‹Quiet Quitting› frei mit ‹innere Kündigung› oder ‹Dienst nach Vorschrift›. Es erscheint daher notwendig, wissenschaftlich zu durchdringen, was Quiet Quitting ist und wie Firmen ihm entgegensteuern können. [...]
          
        
        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Problemfelder der Personalführung von Remote Teams (DE)</title>
      <link>/publications/problemfelder-distance-leadership-de/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 17:14:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>/publications/problemfelder-distance-leadership-de/</guid>
      <description>
        
          &lt;img src=&#34;/publications/images/CASINL_2.png&#34;/&gt;
          
        
        
        
          Die Coronavirus Pandemie ist vorüber und Arbeitgeber drängen sanft die Belegschaft zurück in ihre Büros, wovon jedoch nicht alle Mitarbeitenden begeistert sind. Elon Musk (CEO Tesla) und Parag Agrawal (CEO Twitter) sind verschiedener Meinung zur Thematik Remote Work. Musk ruft die Belegschaft von Tesla zurück ins Büro und Agrawal verkündet, dass alle Twitter Mitarbeitenden remote arbeiten dürfen, dies jedoch eine grosse technologiebedingte Umgewöhnung mit sich bringen wird. Eine von der Credit Suisse in Auftrag gegebene Studie kommt zu dem Schluss, Remote Work würde der Innovationskraft von Unternehmen schaden. Und Musk behauptet derweilen, Unternehmen mit Homeoffice hätten in den letzten Jahren nichts neues erfunden. [...]
          
        
        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IT Management &amp; New Work (DE)</title>
      <link>/publications/it-management-new-work-de/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 12:17:18 +0200</pubDate>
      
      <guid>/publications/it-management-new-work-de/</guid>
      <description>
        
          &lt;img src=&#34;/images/kalaidos.png&#34;/&gt;
          
        
        
        
          Die digitale Transformation und der Mangel an IT-Fachkräften führen zu einem Kampf um die besten Talente am Arbeitsmarkt. Die IT-Abteilungen sind der Herausforderung ausgesetzt, in diesem sogenannten ‹War for Talents› zu bestehen und die eigenen Talente nicht an den Markt zu verlieren. Gleichzeitig müssen sie die Digitalisierung der Prozesse, Dienstleistungen und Produkte der Unternehmung vorantreiben, um in den volatilen und personifizierten Hypermärkten der Digitalisierung bzw. der Industrie 4.0 zu bestehen. New Work ist ein aktuell relevantes Thema und seine Ansätze scheinen eine Lösung für die Herausforderungen der IT-Abteilungen zu bieten. Aus diesem Grund ist es von Bedeutung, zu verstehen, wie New-Work-Ansätze auf IT-Abteilungen und die digitale Transformation wirken. [...]
          
        
        </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>